【南海風雲】美海軍偵察機逼近香港 傳前往南海收集情報

美國太平洋艦隊公佈，「羅斯福號」航空母艦（USS Theodore Roosevelt，CVN-71）及其戰鬥群，與兩棲攻擊艦「美利堅號」（USS America，LHA-6）的遠征戰鬥群（Expeditionary Strike Groups），15日起在南中國海進行演習。監察空軍動向的Twitter賬號「飛機守望」（Aircraft Spots）今日發佈兩張飛行路線圖顯示，美國海軍EP-3E「白羊座電子偵察機」穿過高雄對落的巴士海峽，再飛到接近香港的上空。根據相片比例顯示，偵察機與香港距離約100至150公里。目前，未知美軍的用意，以及解放軍有否派出軍機進行監視。

內地微博消息稱，3月18日早晨，美海軍一架編號為159893，呼號為SF925的EP-3E「白羊座電子偵察機」，從日本嘉手納基地起飛，飛越巴士海峽前往南海實施情報偵察，飛行高度6,553米。

美國太平洋艦隊15日在Twitter上公佈，兩個海軍艦艇編隊在南海進行演習，未有透露具體的演習項目，只公開多張艦艇航行的照片。據報，美軍兩個艦隊，代表着美軍第五代戰鬥火力，無可匹敵，按照以往慣例，美軍在南海進行這樣重大的軍演，解放軍均會出動強大海軍編隊到場，但不知是否新冠病毒疫情關係，解放軍南部戰區的海軍航空團，只出動兩架遠程轟炸機、兩架護航戰機，以及一架預警機到南海，同時出動054A型導彈護衞艦監視。

第七艦隊

【教學】如何為美軍帶路

美軍來了！

美帝

sir this way
USA USA USA

Sir this way

Push

跪求第七艦隊
到時等睇老解出遼寧號還擊

支持美國用任何方法制裁中國

sir this way

this way Sir

Sir here
We are waiting

美帝守住台灣

帶路喇手足們

WWIII

美利堅美利堅
美軍第五代戰鬥火力，無可匹敵